不願中國伊朗無條件獲資金 傳美反對IMF建議措施

（中央社華盛頓15日綜合外電報導）根據2名消息來源，美國反對開闢新途徑以供應資金給中國與伊朗，方式是阻止國際貨幣基金（IMF）施展一項有力工具以助各國對抗武漢肺炎疫情所導致的經濟衝擊。

IMF在上一次全球金融危機期間，曾於2009年批准新增2500億美元特別提款權（Special Drawing Rights，SDR），為短缺現金的國家大規模挹注流動性。

IMF總裁喬治艾娃（Kristalina Georgieva）曾在上個月的20國集團（G20）財長會議中提出5000億美元SDR的構想，但IMF在今天視訊會議後聲明表示，「對這項議題未達共識」。

路透社報導，透過新SDR方式，IMF可大量挹注流動性，有些類似央行「印製」新鈔，目前獲得許多國家財長、傑出經濟學家及非營利團體的支持。

IMF這措施可提供數千億美元，供所有189個會員國緊急外匯儲備之用。本週在線上舉行的IMF與世界銀行（World Bank）春季會議中，財政官員針對這項議題進行辯論。

但消息來源說，IMF主要出資國美國極力反對這項新資金籌措。

2名熟悉IMF商議過程的消息來源說，川普政府並不想要伊朗與中國無條件動用這個新資源的數十億美元。由於議題敏感，消息來源不願公布姓名。

他們表示，IMF的動作也會將資產配置給沒有迫切需要的富有國家，甚至是四面楚歌的委內瑞拉也會得到資金分配，即便在委國政治情勢仍未明朗之際，IMF已阻擋馬杜洛（Nicolas Maduro）政府動用IMF的SDR。

消息來源又說，印度也反對SDR新的配置，但反對理由目前並不清楚。

封死支那狗

印度反對嘅理由好簡單姐
唔想俾巴基斯坦同支那拎到錢囉

亞投行囉屌你